\assignementTitle{}{10}{}

Найдите сумму коэффициентов после раскрытия скобок у выражения $$(x^2-3x+1)^{100}.$$

\solutionSection

Постепенно раскрывая скобки найдем сумму коэффициентов полинома \linebreak $(x^2-3x+1)^n$ для $n$, начиная с 1.\\

\begin{tabular}{l l}
    $n$ & Сумма коэффициентов \\
    $1$ & $-1$  \\
    $2$ & $1$  \\
    $3$ & $-1$  \\
    $4$ & $1$  \\
    \dots & \dots \\
\end{tabular}\\

Подметим, что при нечётном $n$ сумма коэффициентов равна $-1$, а при \linebreak чётном -- $1$.

\answerMath{1.}